廿六歲得五十萬身家叫正常定窮

做左幾年野
近年炒下股票
身家差唔多有500k
月入近20k
不過D錢都唔知可以做咩
樓就唔會買
婚都唔會結
又冇咩興趣
可能去到三十歲睇下移唔移到民

住咩樓

唔會用正常定窮去評價你
會話你比正常人無咁大經濟壓力
假設你不用供樓

父母有冇先

算窮 我手拎住100萬人仔都完全做唔到任何野

已經算唔錯﹐情況同你差唔多 我嚟講淨係計出嚟做嘢儲落嚟副身家都係得三十個

比下有少少餘咁囉

都幾窮
係香港你唔係住公屋
或者供完一層樓都唔好話自己正常

如果自己搬出來住 26歲月入20k 儲到50萬都真係幾好野

算窮 我手令住1000蚊 可以買好多餐m記

窮
我27 月入30k
而家已經儲左2m

屋企有層供完6百幾呎既居屋
不過唔關我事
因為我同屋企關係唔好
估計層樓會留俾我個廢青大佬

唔計父母廿六有五十都好ok la

唔洗交租咪住住先囉
佢趕你走先算
但你又唔諗結婚生仔
點解會想移民

你呢d叫正常地窮

識公屋撚大陸岩岩賣左樓渣住成千萬
真係痴撚線

單身？ugrad 4年儲50萬算係咁
2個一齊儲就1球

因為好撚憎香港
我寧願去台灣或者D東南亞國家
不過有得揀就會去澳洲

你呢啲中產仲有排
基層高啲啲

係香港唔會享受到福利又唔係有錢果群
某程度上係最撚慘

同我一鳩樣

自己出來住應該冇可能儲到錢
係呢兩年股票賺到錢
計埋差唔多100k

好過好多人啦，識買下股收下息⋯
已經開始錢滾錢，比起好多後生一有錢就去玩去旅行已經完全唔同一回事架啦。
當你依家五十萬咩都唔做一年起碼都兩三萬息拎去玩唔肉痛，拎去繼續再滾又得 叫做平衡得返，同月月清就住就住果班已唔同心態

單身咁儲法一世買唔到樓
不如開開心心洗撚晒佢
養車食下女先啦

用錢揾錢已經比好多人易走

養車唔得啦
一個月起碼4-5k
我拎D錢去下旅行開心下好過

有冇父幹
利申 有

20k儲5k拎5k養
夠撚晒啦

二十幾歲銀行戶口得八千

不過有層樓

利申把閪咩屌你

個重點係我連車牌都冇

其實好難比 有個朋友21歲開瑪莎拉蒂 2017年新車 有個本身住公屋 比佢無啦啦搵到成億

冇野

我覺得算好
而家班廢物 30歲可以連10萬現金都無

覺唔覺你講野好撚廢

條無主席出哂名窮撚黎
收收皮la

我都有差不多有五十萬啦，不過係欠財仔五十萬啫。

21歲公屋撚 半工讀緊 已經儲左就20萬

不過其實儲黎都無咩用 都唔會買到樓 儲夠學費就想買架車玩

細過你
儲蓄同你差唔多
都係夠打工
唔識投資
可唔可以教下小弟點投資

連登吹水大會開始

投資呢d講運啫
我年半前拎住30萬
咩都唔識是旦買兩三隻股票
上星期走左
而家就5手 700@280
再加揸左兩年既7手盈富
其餘D錢等跌市再入貨

樓換樓等如人生winner
買幾個車位 幾架的士已經唔洗做

得50萬都叫吹水大會
你話廿幾歲有5000萬果D先叫吹水

24 得3萬

肯定唔會一世買唔到樓
三十頭度應該夠比3成首期
如果唔要求市區樓同大單位

算係叻仔，搵3萬 未試過儲多過10萬

算窮，我22歲月入50k儲左1.5m

我現金800萬，大陸三層樓，香港冇樓。都俾人地老豆叫窮鬼，你覺得呢？今年我30.

有錢都唔會喺香港買樓啦
幾百萬買間劏房
供成世仲要俾“管理”費同維修費
我不如拎D錢去東南亞嘆世界好過

同你一樣

我宣布 連登第九十屆吹水大會 正式開始

買樓比完首期又要供都幾辛苦

19歲 16K 仲要交學費 短期都儲唔到錢

咁樣係人地老豆有錢姐
食軟飯

試下挑戰自己
今晚買阿仙奴win

正常偏上少少掛

細你一歲
人工身家差唔多
都係無咩興趣 唔會成家立室
唔洗供樓比家用
剩係買吓股

我20 月入3m 你話呢？

成pat屎都有50萬

窮

成pat屎就唔可以有50萬?

又嚟吹水大會

垃圾

同你一樣 但細你4年

仲未計銀行存款
pat 屎都有成50萬 點睇

26 先500k 一般

其實好正常....
我24 歲果陣...一年用左 30 萬都唔只
供樓供車去旅行....果陣去一轉北海道洗 8 萬
早排新年前入左1 球700 ， 去完北海道返黎放哂， 岩岩好夠找旅費
只可以講，你慳到錢，唔係月光族
我女友試過買手袋一陣間就 6-7 落樓...
咁你話 2-3 年要洗幾多錢

正常地窮

24歲
負緊十幾萬債

西利 借問聲點儲

唔使理d on9 la
50個無咩好吹大

教你搵我

銀行得返3000
因為上個月先供完層樓

今年已經24

22歲 本身搵15k 冇錢儲
但係前排中左六合彩二獎 派左七十幾萬

點解吹水大會咁有市場

認真 50萬係香港真係冇乜用

有錢過窮人 但同有錢佬比係蚊同牛比

諗下點上位好過啦 50萬做個小生意都未必得

可以點上位
本身都諗過下去澳洲讀過master
不過拎50萬換張廢紙又好似唔多抵

讀master係比有錢人hea時間

我廿六歲時已經有二百萬cash喺手
利申：投資收益非父幹

我26歲都差唔多, 不過公屋無父幹, 之前裝潢洗哂

哦

我廿三歲已經有五十萬

50萬買到幾多尺地皮？
山頭都冇個乞衣都不如

十八歲寫左四個web
收左七十四萬

巴打炒股收益大概佔你呢50萬幾多

做咩咁多人比負評

利申：
22歲幫個乞衣老豆還一百萬債
25歲買左樓

26歲有50k係香港應該呢個歲數算幾好
但搞咩成26歲人工先接近20k

令你老母

24歲 月入25k
股連cash 25萬左右

我20歲 有10億身家，你問我答

原來香港人真係咁撚有錢
個個廿幾歲就揸住幾百萬同幾個物業
唔怪得樓價仲可以日日上

26歲 十幾萬 股票收息
20萬現金 目標係買層樓
廢撚一個 不過好過月月清個啲
仲撚廢

吹水既野有邊個唔識，咁快唔記得依家放緊暑假？

Ebank戶口cap圖算什麼
你想睇幾多錢？我用小畫家改到幾兆都得

窮

過左25歲冇2球都係垃圾廢青

正常啦
我26都係得300k左右

咁點cap圖改唔到
等等我97放圖，d人話假

得果幾十萬都可以俾人話做假

我得十幾萬
可以點滾大舊錢

咁我個張實係假

點樣可以無啦啦搵到成億?
6合彩?

幾蚊隻蛋都有人做假
幾萬蚊隻撈都有人寧願買老翻充大頭

你唔係唔知香港咩人都有呀

入完呢個post好開心
因為香港無窮人啦

50萬唔洗講投資
真係死慳死抵慢慢捱都有啦
咁捱法冇50都有20啦

咁都叫吹水大會

26歲，差緊銀行百9幾萬

垃圾

All in 700
幾年之後變10倍
我都買左5手
諗住下年開個post叫
廿七歲得五百萬身家叫正常定窮

我單身 廿八歲
月入45K 儲咗1.5M都係岩岩夠用

我都差成千萬 只好慢慢還

香港不嬲無窮人

放邊到有兩三萬利息？

利申同樓主情況差唔多

幾多

你買公用股收息又得
放係莊行收邊又得
好多方法架喎

24歲都係得四十萬
想allin落去700但又未玩過股票

電能實業

個市升到咁都係得50萬
自己檢討下

樓價就來跌

咁快供完？

同樓主差唔多得50幾個。不過月入7皮
屋企好撚窮 0資產。

覺得冇1千萬資產 月入15皮 都只係窮撚

我19歲得1000萬身家都叫窮

買架車都無左

今年25 啱啱買左三層工廈 金翅仆街鳥

除左恭喜...

25 歲 月入：$0
但有3層樓 香港地段
冇儲過錢 完

出嚟做嘢有幾十萬儲落有幾吹水呀
而家好多人又無咩家庭負擔

我都係得幾千萬

我26個年已經有1m

巴打可唔可以教下點投資
想學下投資下
無打過工但問左屋企借左幾萬做下d網上買賣
都賺左幾萬已經好開心
真心想學你25歲前儲到咁既錢
當為自己set下目標都好

其實算窮，ischool班友，26歲已經有幾層樓

個個憎人富貴嫌人窮 樓豬比上不足比下有餘啦下話 靠自己儲到連登仔都可以踩到一文不值 睇死班垃圾肯定月月清

同窮人比唔算窮

但未算經濟好果隻

等都成日夜晚手揸幾億人仔

我16歲已經退休有十幾層樓收租

d人係唔係真呀。咁年紀輕個個咁多物業咁多儲蓄。我做左廿年野先有兩個物業加150萬儲蓄同十幾萬投資。我覺得我好失敗
利申：80中個班，我講大話死全家

50萬真係乜都做唔到

26歲
接近90萬身家
月入25k
會炒股
住緊公屋
唔會結婚
唔知買唔買到樓

一買樓就變窮撚

如果靠自己由零開始都唔錯啦

18歲
接近200萬身家
月入0
讀大學應該又無咗成20萬
第時出到黎社會做IT狗 人工低
儲夠首期都供唔起樓
樓價又係咁升
點算好

去環遊世界揾個地方攪掂自已

200係屋企既?
樓價正路唔會再上得太勁

父幹定寫website或app賺番黎
點解it仔成日話自己it狗
明明大趨勢就係it

兩球自己錢 過多半年應該有三球
不過大學應該老豆老母夾份供我讀

認真我手持200萬cash唔好問我點黎 靠賭返黎 可以點做

環遊世界

屌你老母

睇呢個post就真係唔明點解啲連登仔會話樓價貴

咁就上來曲線曬命
笑撚死人

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎

我係佢表哥 唔係好親個隻

佢有少少低智個d唔好講啦

佢讀特殊學校個d都無謂提

不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三

佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢

佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮

我代佢係呢度向大家道歉一聲

50 萬真心正常數字
唔明點解咁都俾人話吹水

50萬仲拎出黎show off

算窮
買隻錶都冇咗五分一

揸5個物業，手持40萬又算唔算窮？

好正常咋喎
話人吹水個啲快啲做暑期作業啦

其實26歲 有儲錢習慣 唔大洗 唔多去旅行
有50萬身家真係好正常

得果50萬，係香港可以出去訓街乞食

吹水大會

正式啟動！

正常數字拎出黎問人又比人話showoff
真係連登班窮撚先會咁諗

窮
無幾百萬係手都唔好話自己唔係窮人

利申窮人

40萬saving，10萬投資回報，做野4年，即係每個月儲到8k，睇返個人工都唔係冇可能既 不過應該要唔拍拖同埋唔係畀太多家用先得

睇呢個post真係睇得出連登d會員質素有幾撚低
唔理樓豬既開post目的係咪曬命
但有一班人就擺明真係入黎曬命 一班就擺明on9係度吹水
而又一班係度無啦啦笑鳩樓主作大
得少數人真係認真回post on99咁

屌你
係唔係個個都咁有錢啊
上次已經有個叫收規華既柒頭柒到成個連登都知

你講中晒
有d假膠
有d入黎晒命
有d小學雞
有d月光族

正常討論既人 反而無咩

咁都有位比人插
跟住立即變吹水大會

我想問呢類垃圾post有咩好討論
入黎戇up先係最正常

其實我都唔知有咩好討論
但估唔到咁有百幾個回覆

中哂 呢d post 低質到痴線 沒人會正常討論點搵同儲錢 吹水大會正式開始

討論 從普通人 角度出發
儲到一筆錢 究竟響呢個社會有咩用途

引伸出 夠唔夠
點知夠
點儲多d
點配合番自己條件 環境 心態

我都係9 up下姐

我都想討論下筆錢可以點用
而家個市太痴線
我應該都會慢慢退出股市
然後搵D穩定有4-5厘既野買

樓豬退市？

星期一要跌幾多

立即投資700

兩星期前個倉仲係得35萬
而家已經有差唔多37萬
下星期應該會放少少700同盈富
將D股票減至10萬左右
見好就收算
之後就算股joy都唔會太傷

26歲無父幹50萬算正常。

唔覺得樓主晒命。

280買左5手
升多少少就放3手
然後再等公布孽續

有炒股都得咁少
豬左幾多交學費？

我都唔清楚，我自己就22歲有幾百萬身家，層樓係爸爸送嘅，其實無咩感覺

學費就冇交過
兩年買左揸打
由7X跌到4X都冇放過
其間不斷溝貨
溝到6X 兩星期前81放哂
總值差唔多27萬

我都係差唔多呢個數
無父幹加埋通漲唔知要幾多歲先真係上到車
當三十歲前儲埋連投資有一球多啲
但二萬尾三萬多少少既人工買到既盤極少
到時可能真係供樓供到退休

揾到成億精子呀？

所以我冇諗過喺香港結婚買樓
我估計我三十歲都應該有一球多D
到時移唔到民就去東南亞嘆世界算
仲喺香港同你捱世界供D垃圾劏房咩

炒股幾錢本金開始炒

而家一球都做唔到啲咩你得50真係好窄，諗下其他投資組合好過

可能到時加左人工呢
再唔係揾條女 夾
正常收入儲蓄習慣
勝過好多契弟

雖然到時可能上車盤600萬

財富累積需要d時間
無父幹 就踏實d度個plan然後執行
開始既時候好慢
first 10000usd is a bitch
後來利疊利既威力就出現

26 果陣我都係得60-70個
宜家差唔多29 有150 個

08年股票輸左 100 萬
差D 要訓街

唔討論都唔代表要低質既
其實只呢個post 其實好多post都係咁

樓主太保守， 50萬翻2 翻 好易上去300-400 萬， 之後再投資增值 ！

係香港，楂1000萬都係窮撚

巴打講得好高質
好耐無人講中我心入面個句

你洗唔洗交租
同埋你一個月儲幾多
我都係咁上下收入
同埋一個月儲3/4人工
仲有唔洗交租儲幾年先儲到咁多
不過咁儲錢法好似搞到人生冇乜意義咁

大學畢業人工都三四萬起啦
廿幾歲五十萬差唔多啦 岩岩好夠比首期

我記得兩年前一開波就買左十五萬揸打
之後一直溝貨
盈富就22.3買左10萬揸到而家
呢兩年淨係買呢兩隻
係兩星期前放哂揸打先買700

係lihkg問無意思 十個有八個會話
:有1000萬都係窮撚 香港大把有錢人 我朋友......(下略)都係左巴士 50萬當自己有錢? 笑撚死人

其餘2個:吹水大會

我覺得唔算窮 當23grad 做3年野 每年要存17萬先有50萬

我估計我自己26歲應該得3-40萬

你講笑呀
我而家人工先近20k
不過我估下年考埋D cert 就可以叫到30k

介唔介意講下邊間u?

kong u畢業平均大約2萬中/尾 新聞有講

鳩up你就識

如果兩年前我識買700
而家就應該有百幾萬

個個咁撚有錢

1000蚊七一遊行個個仆曬出來

上連登勿認真

認真答你, 算正常

利申: 28歲, 月入22k, 戶口未試過多過10萬

永遠講親錢嘅post都零舍低質
成班柒頭重以為自己講嘢好好笑

1000蚊遊行都去果D係咪傻㗎
我玩股票一日最少都幾千上落

依個真 每次見d人利申 幾歲有幾多錢 再起一起底 就發現佢 每過幾日個歲數同身家都變下 一時公屋 一時半山 間中讀埋dse 多才多藝到

真係太無聊
都係上少d
專心揾錢好過

你都識講平均啦 你地眼中既垃圾讀唔到書 做警察都二萬多啦 大學畢業三萬起有幾難
一邊話垃圾搵二萬 一邊就話大學搵唔到錢 唔知邊個9up d呢

細佬 股票唔係永遠都win
宜家順風順水 梗係威
除非你keep到年年正回報
唔係你贏幾多 可以輸幾多出去

所以我而家都退緊市
上星期由36萬股票減到24萬
之後會再減到10萬

1. 好多人唔想做狗 想做番個人

2. 大學宜家唔值錢 , 我敢講有一半學科 fresh grad無三萬， 去做藍領反而揾仲多

搞startups 自己做老細 咪賺囉
打it工 成日ot 人工又唔高
freelance就最好 唔交稅都無人知 生活自由 得閒整多幾個project又可以變成商機

fresh grad三萬
其實你地有冇讀過大學出黎做野
醫療科同埋大公司MT就有

我指既係kong u平均 唔係全大學平均 要反駁既 唔該比證據

想做警察既人年年都破記錄wo

買cryptocurrency啦

我敢講 8成以上無

強巴竟然係剩底2成其中一個
好勁

人多定狗多？
仲有有無一畢業揾多過3萬既數據 ?
除左神科， rn , 仲數到d咩？

香港接近三成人 人工六萬以上
你無聽錯 所以堅尼系數極高

唔好意思 我唔係 而且我未畢業

佢地fg?

27歲 it狗 岩岩加左人工 月入10k
有12.6k儲備係銀行

普通科FG 二萬都難啦
而家D小學雞仲以為讀完大學就係天之驕子

地盤大把位 之後你咪會講辛苦工唔計

有無數據？
唔講fresh grad嗱 ?
又講番全港ge

睇完之後 比返你版本既網業出黎

即係你expect班人 大學畢業去地盤做？
學徒一入地盤 幾錢一工？
蛇頭有無食人頭？
點入行？
d 基建水尾 唔落人wor

我睇呢份野
個人收入6萬以上只係6.8%
你果3成人六萬以上既結論係點得出黎

佢係天之驕子

我無話搵咁多 我都係之前係高登睇個個搵幾萬 可能呢度d人同我一樣搵得少啦 唔好意思

IT 月入10k?
你講緊笑
我都係IT狗
做IT Security
我覺得呢行前途都ok既

補充:
我26果陣無50萬，
29時終於過100萬。

無父母幹，
大學學費借non-mean,
家用要俾足。
無投資，淨儲。
近排先開始有少部分投資。
遲起步好過唔起步。

lihkg 多9upper same as you

FG 三四萬
三成人六萬
唔怪得香港D樓可以咁貴
我諗上車盤一千萬香港人都可以負擔到
即係樓價可以繼續上

26歲靠自己嘅話就普通囉

呢d. post有3 種人
鬥窮
晒命
吹水
所以見到既 都現實普遍情況有出入

仲有第四種 上連登太認真

入呢d post
見d人有錢到令我懷疑人生

低能搵地盤同pc仔比
好明顯pc仔贏成條街

我就草緊本金

700呢亭股真係莫估頂

3年賺超過50萬
點做到?

講得出呢句可以唔洗再討論
3成人搵6萬都吹得出
入息中位數仲係14xxx炸

恭喜夠班脫離基層，移民就可以等下世！

人工加左，但係消費開支無特別大增，
好正常平平穩穩咁儲。

技術移民咪得
樓豬做果行應該無問題

其實應該唔易收人。

月入約二萬又冇拍拖既
26歲儲到50-60萬差唔多

澳洲 好多歧視華人
移民日本總好

梗係拎d錢去叫下高級酒店雞好過

唔係窮 但唔係有錢囉

利申
管理層 around 35/月
有車 屋企有樓 車位自己買 兩隻地拖
savin 加 定期 7位
就24

日本歧視仲勁啦

原來有人睇post

我係窮撚 好撚慘 仲慘過你 之前住劏房

我超窮15萬得月入16k
有層私樓收租 個名唔係我但租比晒我

諗住拎50萬做咩，創業？買樓？

屌完全一樣， 屋企中產，不過身邊好多有錢朋友，有時比一比都覺得自己on9

根據millionaire next door本書

26 歲 x年收入 x 10% = 你應該有既資產

26 x 240k x 10%

要有62 萬或以上先叫有錢人

條formula好唔合理，啱啱畢業22歲既話又點會有年收入*年齡*10%

有冇主席
利申 有

人工加得快咪永遠唔合格。

古鳩怪
26歲有50萬好似好驚奇咁
又起人底又質疑人打份廢工點解有50萬

我又唔覺樓主show off既
只係唔清楚香港咩環境姐
曾經我都以為自己好有錢
但後來發現好多人禾稈冚珍珠

50萬唔比人差 唔比人好
最緊要識財富增值

佢一出世就開始打工
仲要有兩萬咁多

窮得只剩。。。

鍵盤

呢條formula要求其實唔高

我係你得廿萬就細聲d啦

就24先岩岩過十萬

屌你老母D字咁撚大把撚咩,我廿中身家都有千萬蚊啦,唔通又要講出黎咩

廿中身家千萬
你不如講千億
反正都係吹

你岩
所以吹得黎合理少少
2-3百萬現金就差唔多

樓豬心水清
不過大字人唔洗交家用無拖拍又唔投資
真係唔好咁大聲

雖然我都欣賞你儲錢
好過大部份90後 淨係識及時行樂
過多幾年比同齡人拋離又會屌3屌4

同你班及時行樂撚講聲
就算有一日樓價無啦啦跌3，4成
都唔關你事
因為機會只係留比有準備既人

要比家用 屋企人有長糧有樓人工高你小小
但係SAVING得5個位
其實唔打算結婚買樓儲錢黎把撚咩

雞拿咁大隻字 以為好把炮
個個好似你咁 唔駛比家用 無拍拖
儲四年先得果廿萬 真係得啖笑
仲好意思笑人

有樣野 我覺得你勁
越洗越少錢
我就做唔到

點解仲有人會覺得樓價有可能跌三四成
以香港現行政策睇完全無跌價既可能性

29歲
儲蓄$517,000
月入兩萬多少少
屋企住私樓
唔會拍拖唔會結婚唔會買樓
諗住一世頹廢

教英文係你正職定兼職

算窮啦

利申：24歲，月入30k bankroll 1.2M

freelance正職
橫掂都放棄人生少d收入都無所謂
夠自由

咁錢唔一定用黎買樓
雖然我都唔知我而家D錢可以用黎做咩
不過總會有突然需要好多錢既日子
可能係移民做生意

個個都話自己唔諗住結婚

做一世毒撚好咩

我而家都唔知叫唔叫放棄人生
份工而家俾人炒撚左都冇所謂
最好快撚D俾人炒
然後去個長旅行

移就快
愈後生愈著數

我做埋今年都劈炮
去環遊世界

巴打點解放棄啊
你話晒有d專長

我都想學好英文

我係諗住考番D資格同證書先移
到時就算係外國都易D搵工

算窮
利申：24歲 兩層樓在手 細妹都有1層

做毒撚有咩唔好
覺得悶可以養隻猫
覺得寂寞可以去叫雞
你結婚生仔又有大把野煩
以後淨係可以打份牛工供成世樓
個仔可能又因為冇父幹睇你唔起

走番日本 草食男條路
唔想生仔既
其實一個人仲自在

我成日覺得有錢你先有能力自己去做決擇﹐起碼唔怕人炒、唔怕加租、唔怕逢突變冇能力應對要屈求於人、受制於環境同人｡

所以我開始有少少病態係覺得愈多積蓄愈多自由

都可以唔生嘅﹐呢個時勢生個仔出嚟係害咗佢

娶個老婆番來事事都管住曬
生個仔出來又嘈天巴閉
自己又無能力買樓
毒撚1個最好

可能 我同巴打做到朋友

借十萬比我 每月還3000比你

安信兄弟幫到你

考cissp?

你又係做IT Security呢行

下年畢業
打算入行做cybersecurity/information security
識人做緊

應算窮！
我細你一歲，香港有10個物業，5個自住，5個出租。美國同英國都各有10個，都覺得自己好廢
利申：冇做野，靠收租

你讀緊咩?
好少聽人FG就諗住入呢行
不過應該有前途既
我當年完全唔知有呢行既存在就入左行

讀IS
係無咩FG諗住入阿, 好似都唔易入行
我睇jobsdb個個post都話要幾年經驗
你初時點入行?

大阪樓咁平屌

靠屋企你就再細聲d啦

雖然溝女就唔係話有錢就有女
但你搵得萬5蚊 點樣唔怕溝唔到女呀師兄

其實真係唔明幾時開始 有一種 笑鳩人地 屋企有錢/有少少錢/中產 既文化出黎

假設我有樣野(屋企有錢) 大家都想要既 然後就因為我有依樣野 而比人笑鳩我(屋企有錢) 合唔合理 ?

個個人聲稱自己屋企 有少少錢 就一定有留言話:父幹撚 講到好似好撚唔光彩咁 唔通屋企有錢會有人唔想?

點解咁多巴絲都咁富貴 自己咁廢
今年24, 欠債廿幾萬 每日就係番工放工 放假都番炒散
每日都過得好苦惱

加油呀，無人知將來會係點

唔係笑佢屋企有錢
你睇佢搵15K 靠自己上車短期內無咩突破的話都無可能
你有自知之明, 就唔應該就去沾屋企既光

黎耀詳個仔20歲靠老豆渣緊幾架超跑
你都唔會覺得有咩值得誇口啦?
所以你take advantage係ok,
但唔好覺得係自己成就

其實讀network/做緊network
係咪都會轉入呢行

其實係泛指緊LIHKG 依個咁反智既文化

起碼我欣賞佢會自己搵自己洗，都仲有得儲喎。唔似得連登班廢青50個都要酸

高登連登都好
身家post都係冇咩圖
但係一個二個2x歲百鳩幾萬

29歲中左次六合彩頭獎
兩層樓係手
年尾會轉名比老母
下年決定自己過日本打工闖一下
好窮好大壓力

成地精

咁更加要貼圖la

以連登仔LOGIC應該己經要有300萬cash

父幹唔可恥 仲好爽添
不過 揾萬五飛靠父幹 走黎 恥笑人無能
就少見d

我係兩年前先入行
當時諗住做programmer
以為份工係programmer 先apply
點知in果時先知原來係IT security
又估唔到佢肯請
咁就入左行
雖然人工頭幾年係低
不過考埋cissp cisa
聽講人工應該會唔錯

Programmer周街都係
做呢範好似好d

無憎
只係我唔認為有咩好誇口

應該正常我23，我月入20k，每個月儲4k交學費，之後自己洗4k，唔洗比家用，住屋就自己住但母子幫我供。

做左兩年幾野，儲左廿零萬而家計埋雙量花紅一年應該可以儲到184k一年。

其實係笑你咩都唔洗比
人工又低
仲要儲得廿萬姐

今日股市升
身家又多幾k

但你數埋最多都係得15k可以洗
生活可以有幾高尚
想請條女食餐好都有心無力wo師兄
btw 做野4年得200k真係唔好周圍講啦
以前細個 唔知錢為何物 18歲前打機成日課金
依加諗返起 個心都隱隱作痛

好犀利，我23歲幾都係得5萬

果陣22-3歲有4-50萬

幾年後0左

邊隻字管你洗錢?

好奇 你得15k個月 生活可以有幾好姐

碌卡係一個正確既理財態度

唔係憎 都唔係酸你

我只係想知你揾萬5 生活可以有幾好姐

課金 食好西 旅行 玩鼓wo

#309咪幫左你

我又無問你屋企有幾錢 講身家邊夠你多
我都係問你點洗錢 想學野姐

我廿五歲身家八十萬
月入三皮
但除左打工都唔知可以做乜

無層樓就咪開post啦，你咁都係想比人屌姐

廿六歲得40k
想問下炒股你一開始用幾多本

一個月食飯食3000蚊 介唔介意講下 食好少少 係即係食大約幾錢餐?

你話你自己日日出街食
3000蚊個月 100蚊日 當你唔食早餐啦
茶餐廳 唔叫碟頭飯 叫餸食?

我兩年一開始炒就好似廿幾萬
差唔多成褔身家
呢兩年脹面一直蝕緊
係呢半年股市升到痴線先倒賺
呢兩個月股票都賺左唔至40k

好勁

好運啫
半年前D股票仲係蝕到Pk (賬面上)

上個星期 我多左十幾萬
而且高位緊係爽
要全身而退 先有用

窮 我上年儲錢結婚 都一年有十幾萬 人工18k

利申 20歳 冇父幹

一個月自洗5000都 已經自覺 窮窮地

26歲有儲蓄習慣, 算唔錯啦.
身邊好多都係月月清, 有啲仲要欠咭數, 還緊min pay...

無人話憎你
父幹係理所當然
但要你笑人廢
真心覺得搞笑d姐

你岩...
2015年6月中我都贏70萬
7月頭得返20萬

一樣 26 有 60萬左右 月入 25k
唔識投資

咁大家覺得依家啲後生係月光族多啲
定係會儲蓄嘅多啲

其實儲黎如果又買唔到樓既，有咩用？
利申：27, 0儲蓄 ,月月清，但洗得開心，
無父幹 公屋仔 , 係咪應該要死左去
定有無人同我差唔多

有無女

其實儲錢唔係單係買樓
唔買樓都要儲
我自己本身係一個冇物慾又極懶嘅人
我儲錢嘅動力得一樣就係快d唔撚洗做

冇學歷 兩文三語完全唔得
冇專長 唔捱得 冇體能
冇父幹 冇人脈
咁嘅情況下得錢揾錢可以幫到手

我呢d低下階層錢係唯一一樣可以幫自己向上流嘅武器

你老豆老母過左身 香港又比中國人佔領嗰陣
你就仆街鳥

但係我返工都算正常 同事都幾傾得 而且大部分都一份工打一世
到左65先算啦仲有40年做

平生最大既願望就係 快d財務自由 唔撚洗返工
返3/40年工 要用半世時間做狗 不如無出世過

我諗係香港坐底都要2000萬身家先財務自由到

咁又唔洗2000萬咁誇張既..
當你有一層600萬市區自住樓 + 一層500萬屯門收租樓
每個月收 萬五蚊租
再加少少股票,基金..都做到財務自由掛

我目標最遲35
懶到唔死都冇用

邊洗...
好睇你d錢點揾返黎
如果你有5百萬 2/3係錢揾錢返黎
唔返工都一樣可以錢揾錢
你靠打工儲的話就唔返工唔得la

5百萬 1年揾10% 都50萬...
單身一條友點玩都得la

5m流動資產 加一層公屋/居屋應該係最基本

無5m都咪撚出post 啦屌你老母

拎住幾百萬係東歐摵
日日屌鬼可以屌到你鳩斷

你既假設 好不設實際
一年穩定10%回報應該好難
搞劏房都無咁多

問題係500萬樓放唔到萬5租
屋企放租緊層400 都係收緊9500(雖然黎緊應該會加) 咁啱都係屯門 仲要市中心添

扣埋管理費 同 地租 之類 有3厘利息都算唔錯

點會...
我自己例子

8年前
30k左右
7年開始第一份長工到而家出左1百20萬糧左右

手上現金岩岩好200萬
7年黎每個月4千家用冇變過
起碼一半係錢揾錢走出黎
同係曲線唔係線性
最近一兩年人工:投資回報個比例已經1:2 左右

因為本金大左麻
當然我d投資係唔入流
今年買訓身2800/5都30% la
唔好講700 2018 2382 呢d

Metoo

btw
我先話唔洗比家用
儲得20萬果個唔好咁大聲
我7年家用都 336000

但我都好清楚每個月所謂4千只係夠養自己
水電煤管理費市值租金都唔夠比
而家呢個時世有公屋 居屋住都已經算有d父幹

講依d事後野無意思
bitcoin 幾千倍添
當然 我唔排除你做到 實有人得

如果一年10%‘’必賺‘’既投資回報 係容易/大部份人做到既 無窮人啦 個個借銀行錢去發達啦 唔會再有人買樓放租

事實上係好多以財務自由為目標嘅人係唔止平均10%p.a.

我個人黎講係完全唔入流的
而家d whatsapp grp入面大把人魚翅撈飯
撈一兩次就賺100%嘅大有人在

你一直攞少數例子去講有意思?
你可以保證你每年‘’穩定‘’10%回報
你唔只200萬啦
我問銀行借錢 唔洗10年過億添
財務自由係計穩定被動收入

大二龍 放數 年息 120-240%添

如果你每年 用好簡單 唔入流 人人都做到既方法 可以穩賺10%up

你答我一個問題 點解銀行要低於10年息借錢比你

其他咩都唔洗講 你贏 我好奇想知

就簡單答依樣野就ok
答唔到就換過條

冇人話過人人都簡單做到
我有冇話過簡單先

但係你做唔到又唔代表冇阿爸打

銀行點解要低息借出黎
因為佢d活期錢成本連0.1都冇
冇成本嘅錢 放出黎做樓按收1.7%都肥

仲有我咪講左d錢係打工儲返黎定主要錢揾錢返黎係好大分別

以財務自由為目標嘅人都係及早投資把la

不如你又講下你點為你平生最大願望努力緊?

之前的士哥果二百幾萬hsbc而家應該3百萬了
每年都為佢帶黎7-8%嘅息
果度都成廿幾萬

財務自由是指你無需為生活開銷而努力為錢工作的狀態。 簡單地說，你的資產產生的被動收入必須至少要等於或超過你的日常開支。 這是我們大多數人最渴望達到的狀態，如果進入這種狀態，我們就可以稱之為退休或其他各種名稱。

同埋財務自由簡單d講同社會寄生蟲差唔多
唔洗做 不善生產
如果成個社會嘅人都達到財務自由
冇人要返工 所有野都會停
通漲會升 直到有人要出返去打工

所以要達到財務自由唔係簡單的
得一小部份人做到係好正常嘅事
我由頭到尾冇話個簡單
更冇表示過我所要求嘅係咩質素嘅生活

回報只係假切
但我都有講過一層樓加500萬係基本
我相信暫時黎講係合理
就算係 5%回報

25萬1年
因為冇住屋開支
每個月有2萬
已單人黎講 已經係中產或以上嘅消費水平

統計署好似有統計香港家庭開支
住佔好大比例 之後係食

屋企得幾千萬 生活好辛苦 做窮人好慘 都想日日換跑車 全世界買樓

我地返返去我地討論既topic 唔好講財務自由住

就係10%穩定投資回報既可行性
你sure10%up 回報 點解你唔借盡銀行錢?

利申 太長 無睇曬

現價計 有8%? 唔好玩啦 我無留意開 但我知唔可能

唔通我20年前買樓100萬 依加值600萬
租出去2萬個月 回報率係24%?

btw 大把人 意思係指幾多人? 大把人有過千萬流東資金
佔全港人口足足0.8% 夠唔夠大把?

唔係大把人幾千萬咩 出街見個個都好似好有錢

人工18k, 1年儲十幾萬? 你練仙? 唔洗家用叫冇父幹? 你自己出黎住我睇你儲得幾多

其實你09年低位開始入，10%都唔算太難，而家開始儲8年有10%就真係勁